<resources>
    <string name="app_name">大千物语</string>
    <string name="elephant_pinyin">dà xiàng</string>
    <string name="elephant">大象</string>
    <string name="elephant_des">\t\t\t\t大象是地球上最大的陆地动物。它们有非常大的耳朵，可以帮助它们调节体温。你看到长长的鼻子了吗？那是大象的象鼻，非常灵活，可以用来拿东西、喝水，甚至是做为一种沟通的方式。大象的皮肤看起来很粗糙，有很多褶皱，这有助于保持皮肤的健康。而且，一些大象还有长长的象牙，用来挖掘食物和作为防御。大象是非常聪明和感情丰富的动物，它们能够形成紧密的家庭群体。</string>

    <string name="tiger_pinyin">lǎo hǔ</string>
    <string name="tiger">老虎</string>
    <string name="tiger_des">\t\t\t\t看看这只老虎吧！老虎是大型猫科动物，非常强壮和敏捷。它们有漂亮的橙色皮毛，上面有独特的黑色条纹和白色的肚皮。你可以看到老虎的脸上有锋利的牙齿和锐利的眼睛，这表明它们是天生的猎手。老虎生活在森林里，它们是很好的游泳者。老虎会用它们强大的身体和敏捷的动作来捕捉猎物。</string>

    <string name="lion_pinyin">shī zi</string>
    <string name="lion">狮子</string>
    <string name="lion_des">\t\t\t\t这是一只狮子。狮子是大型猫科动物，被称为“丛林之王”。你看，它有着壮丽的金色毛发和一大圈鬃毛，这是雄性狮子的特征。狮子的面部看起来既平静又强大，这展示了它们在自然界中的强大地位。狮子主要生活在非洲的草原和丛林中，它们是群居动物，通常由一个雄狮和几只雌狮组成一个家族。</string>

    <string name="giraffe_pinyin">cháng jǐng lù</string>
    <string name="giraffe">长颈鹿</string>
    <string name="giraffe_des">\t\t\t\t瞧，长颈鹿。你可以看到长颈鹿非常高大优雅，它的脖子很长，朝上伸展。长颈鹿的皮毛有棕色、黄色和白色的斑块。它的脸很温柔，有着大大的棕色眼睛和长长的睫毛。它头上有小小的角状结构，这叫做骨质疣。长颈鹿的腿很长很细，这是它们独特的体态，尾巴末端还有一撮毛。</string>

    <string name="monkey_pinyin">hóu zi</string>
    <string name="monkey">猴子</string>
    <string name="monkey_des">\t\t\t\t看，这是一只猴子。猴子很善于玩耍，它们的身体很灵活，性格也很好奇。猴子的毛皮是棕色的，它的脸色比身体的其他部分要浅一些。猴子的眼睛很有表情。你看到它的长尾巴了吗？这对它们在树上爬来爬去非常有帮助。猴子的手和脚都特别适合攀爬。</string>

    <string name="rabbit_pinyin">tù zi</string>
    <string name="rabbit">兔子</string>
    <string name="rabbit_des">\t\t\t\t看，这是一只正在跳跃的兔子。兔子看起来很活泼，它的动作显示出它的敏捷和活力。兔子的毛茸茸的，主要是白色的，有些地方有浅棕色的斑块。它的长耳朵、大眼睛和抽动的鼻子非常显眼。</string>

    <string name="dog_pinyin">gǒu</string>
    <string name="dog">狗</string>
    <string name="dog_des">\t\t\t\t看，这是一只狗。狗狗看起来很友好，也很警觉，显示出它的忠诚和爱玩的性格。它的毛发闪亮，有棕色和黑色的色调，眼睛明亮而专注。狗狗的耳朵竖起来，尾巴在摇摆。</string>

    <string name="cat_pinyin">māo</string>
    <string name="cat">猫</string>
    <string name="cat_des">\t\t\t\t看，这是一只猫。猫咪正以一种放松和优雅的姿势展示它的高贵和独立性。它的毛发光滑，有灰色和白色的色调，眼睛是绿色的，看起来很锐利。猫咪的耳朵是尖的，尾巴长而弯曲。</string>

    <string name="pig_pinyin">zhū</string>
    <string name="pig">猪</string>
    <string name="pig_des">\t\t\t\t看，这是一只猪。猪猪看起来很满足，也很放松，展示了它们的好玩和友好的天性。它的皮肤是粉红色的，有一些硬刷子毛，还有一个典型的猪鼻子。猪的小眼睛和下垂的耳朵是它的显著特征。</string>

    <string name="sheep_pinyin">yáng</string>
    <string name="sheep">羊</string>
    <string name="sheep_des">\t\t\t\t看，这是一只羊。羊的身体非常圆润，覆盖着柔软、蓬松的白色羊毛。它有一张可爱的脸，大大的眼睛和一个小小的鼻子。羊通常是温顺和友好的动物，它们经常在草地上吃草。羊的羊毛可以用来做很多东西，比如温暖的毛衣和围巾。羊也会发出“咩咩”的叫声，这是它们交流的方式哦。</string>

    <string name="horse_pinyin">mǎ</string>
    <string name="horse">马</string>
    <string name="horse_des">\t\t\t\t看看这幅马的画面。这匹马有着栗色的皮毛，它的鬃毛和尾巴是稍微深一些的棕色。它站立得很自然，展现出它漂亮的长鬃和长尾。马的皮毛看起来很有光泽，让它看起来更加健康和漂亮。</string>

    <string name="cow_pinyin">niú</string>
    <string name="cow">牛</string>
    <string name="cow_des">\t\t\t\t看看这张牛的图片，是不是很真实呢？牛是一种大型的家畜，它们通常有大而强壮的身体，四肢粗壮，蹄子坚实。这头牛的皮毛是白色和黑色相间的，这种颜色的牛通常是乳牛。你可以看到牛的角，这是它们的一大特征。牛通常很温顺，它们喜欢悠闲地在草地上吃草。牛不仅能提供牛奶，还能帮助农民耕地哦。</string>

    <string name="panda_pinyin">xióng māo</string>
    <string name="panda">熊猫</string>
    <string name="panda_des">\t\t\t\t哇，大熊猫！熊猫是一种非常特别的动物，主要生活在中国。它们的身体大而圆，毛皮是黑白相间的，非常可爱。你看，它的耳朵是圆圆的，眼睛很有表情。熊猫喜欢吃竹子，你可以看到它正拿着竹子。熊猫行动缓慢，性格温和，是很多人喜欢的动物。</string>

    <string name="zebra_pinyin">bān mǎ</string>
    <string name="zebra">斑马</string>
    <string name="zebra_des">\t\t\t\t这是斑马！斑马是一种非常有趣的动物，它们的身体上有黑白相间的条纹。每只斑马的条纹都是独一无二的，就像人的指纹一样。斑马有细长的身体和长长的腿，非常适合奔跑。你看，它的鬃毛直立着，眼睛很有神。斑马通常生活在非洲的草原上，喜欢群居。</string>

    <string name="fox_pinyin">hú li</string>
    <string name="fox">狐狸</string>
    <string name="fox_des">\t\t\t\t看这里，这是一只狐狸！狐狸是一种很聪明的动物，它们的毛皮通常是红棕色的。狐狸有一条蓬松的尾巴和尖尖的耳朵。它们的身体很灵活，四肢修长，可以快速移动。狐狸的眼神总是很警觉，好像在观察周围的一切。狐狸生活在森林和草原上，它们是夜行性动物，晚上出来寻找食物。</string>

    <string name="mouse_pinyin">lǎo shǔ</string>
    <string name="mouse">老鼠</string>
    <string name="mouse_des">\t\t\t\t小老鼠！老鼠是很小的动物，但它们非常聪明。老鼠的身体通常是灰色的，有圆圆的耳朵和长长的尾巴。你看它的眼睛，是不是很有神呢？老鼠很善于适应不同的环境，它们在城市和乡村都能生活。虽然老鼠有时会给人们带来麻烦，但它们也是自然界重要的一部分。</string>

    <string name="snake_pinyin">shé</string>
    <string name="snake">蛇</string>
    <string name="snake_des">\t\t\t\t这张蛇！蛇是一种非常特殊的动物，它们没有腿，但可以通过身体的蠕动来移动。蛇的身体很长，覆盖着各种各样的鳞片，有时候是条纹或者斑点。你看，蛇的眼睛很明亮，舌头还会伸出来探测周围的环境。蛇生活在很多不同的地方，比如森林、沙漠甚至水中。虽然有些蛇是有毒的，但大多数蛇对人类是无害的。</string>

    <string name="penguin_pinyin">qǐ é</string>
    <string name="penguin">企鹅</string>
    <string name="penguin_des">企鹅，你看，这只企鹅正在走路，它的步态很独特，看起来就像是在摇摆。企鹅的羽毛是黑白相间的，身体短而结实。它们的小脚有蹼，非常适合在水里游泳。企鹅的脸上有明亮的眼睛和显著的喙。企鹅虽然不能飞，但它们是非常擅长游泳的鸟类。\t\t\t\t</string>

    <string name="carrot_pinyin">hú luó bo</string>
    <string name="carrot">胡萝卜</string>
    <string name="carrot_des">\t\t\t\t看这个胡萝卜，它是如此鲜艳和诱人！胡萝卜的颜色是鲜明的橙色，它的形状是长长的，一端细一端粗，非常特别。胡萝卜顶端有绿色的叶子，这些叶子看起来很新鲜。你知道吗，胡萝卜不仅颜色鲜艳，而且非常有营养，里面含有很多维生素，对我们的身体非常好。吃胡萝卜可以帮助我们保持健康的眼睛和皮肤。胡萝卜是一种蔬菜，可以生吃也可以煮着吃，味道都很美味哦！</string>

    <string name="eggplant_pinyin">qié zi</string>
    <string name="eggplant">茄子</string>
    <string name="eggplant_des">\t\t\t\t看看这个茄子，它的样子真是太棒了！茄子有一个光滑、有光泽的皮肤，它的颜色是深紫色的，非常吸引人的颜色。茄子的顶部有一个绿色的帽子和茎，这些绿色部分和紫色形成了美丽的对比。茄子是一种非常流行的蔬菜，它不仅颜色美丽，而且味道也很好。你可以用它来做很多不同的菜肴，比如炒茄子或者茄子煲。而且，茄子里面还有很多营养，对我们的身体健康很有帮助呢！</string>

    <string name="onion_pinyin">yáng cōng</string>
    <string name="onion">洋葱</string>
    <string name="onion_des">\t\t\t\t这是一颗洋葱，它的样子很特别哦！洋葱是圆圆的，外面有一层浅棕色的纸质皮。当你剥开洋葱的皮，里面是白色的，层层叠叠，看起来很有趣。洋葱的底部有根，顶部有一点小芽。洋葱在做菜时非常重要，它能让食物变得更加美味。不过，剥洋葱的时候可能会让我们的眼睛有点辣辣的感觉，这是因为洋葱里有一种特殊的成分。</string>

    <string name="potato_pinyin">tǔ dòu</string>
    <string name="potato">土豆</string>
    <string name="potato_des">\t\t\t\t看看这个土豆，它的样子很特别呢！土豆的皮肤是棕色的，表面有点粗糙，而且形状不太规则，有些地方凸起来，有些地方凹下去。土豆虽然外表不太好看，但是它非常美味，也很有营养。你可以用土豆来做很多种美食，比如土豆泥、炸薯条，甚至可以做成土豆烧牛肉。土豆里面含有很多的维生素和矿物质，对我们的健康非常有益。</string>

    <string name="tomato_pinyin">xī hóng shì</string>
    <string name="tomato">西红柿</string>
    <string name="tomato_des">\t\t\t\t这是一颗西红柿，看起来又红又诱人！西红柿的皮肤光滑而有光泽，颜色是鲜亮的红色。它看起来又大又圆，像是非常成熟和多汁。西红柿顶部有一段绿色的茎，增添了一丝自然的美感。西红柿不仅可以作为蔬菜烹饪，也是一种水果哦。它们富含维生素和矿物质，对身体健康非常有益。你可以用西红柿来做沙拉，或者做成西红柿炒蛋，味道都非常美味。</string>

    <string name="cucumber_pinyin">huáng guā</string>
    <string name="cucumber">黄瓜</string>
    <string name="cucumber_des">\t\t\t\t这是一根黄瓜，看起来很新鲜呢！黄瓜是长长的圆柱形，颜色是明亮的绿色。它的皮肤上有一些小小的凸起，这是黄瓜特有的质感。黄瓜看起来既清脆又多汁，是夏天里很受欢迎的蔬菜。黄瓜不仅可以生吃，比如切成条放在沙拉里，也可以做成各种美味的菜肴，比如黄瓜炒鸡蛋。黄瓜含有很多水分和营养，对我们的身体健康非常有好处。</string>

    <string name="corn_pinyin">yù mǐ</string>
    <string name="corn">玉米</string>
    <string name="corn_des">\t\t\t\t这是一根玉米棒，看起来非常诱人！玉米棒是长长的圆柱形，上面排列着一行行黄色的玉米粒。这些玉米粒又大又圆润，闪闪发亮，显示出它们是成熟的玉米。玉米棒外面还裹着几片绿色的叶子，这让它看起来更加自然。玉米不仅美味，而且营养丰富，含有多种维生素和矿物质。你可以把玉米煮熟了吃，也可以烤着吃，味道都很棒。玉米还可以制成玉米片或者玉米粉，用途非常广泛。</string>

    <string name="mushroom_pinyin">mó gu</string>
    <string name="mushroom">蘑菇</string>
    <string name="mushroom_des">\t\t\t\t这是一朵蘑菇，它的样子很有趣呢！蘑菇有一个圆圆的帽子，颜色是柔和的乳白色，看起来很光滑。蘑菇的蒂部也是白色的，细长而坚固，支撑着帽子。蘑菇是一种真菌，不是植物也不是动物。在自然界中，蘑菇有很多不同的形状和颜色。有些蘑菇可以吃，它们味道鲜美，而且营养丰富。但也有些蘑菇是有毒的，所以我们在野外看到蘑菇时，不要随便摘来吃哦。蘑菇可以用来做很多美味的菜肴，比如蘑菇汤和炒蘑菇。</string>

    <string name="broccoli_pinyin">huā yē cài</string>
    <string name="broccoli">花椰菜</string>
    <string name="broccoli_des">\t\t\t\t这是一颗花椰菜，它的样子真是太特别了！花椰菜看起来就像一朵白色的云，由许多紧密排列的小花蕾组成。它的颜色是奶油白色，表面的细节非常清晰，展示了复杂的小花蕾图案。花椰菜的底部还有几片绿色的叶子，增添了一些自然的美感。花椰菜不仅外观独特，而且营养丰富，含有很多维生素和矿物质。你可以用花椰菜来做蒸菜、炒菜，甚至可以做成花椰菜米，是一种非常健康的食材。</string>

    <string name="lotus_pinyin">lián ǒu</string>
    <string name="lotus">莲藕</string>
    <string name="lotus_des">\t\t\t\t藕是一种水生植物的根茎，常见于池塘和河流。它是圆柱形的，有很多分段。当你把藕切开时，可以看到里面有很多洞，这些洞排列得很有规律，看起来很特别。藕的颜色通常是浅棕色或黄白色。它不仅外观独特，而且也是一种很受欢迎的食物，味道鲜美，口感脆嫩。</string>

    <string name="ginger_pinyin">jiāng</string>
    <string name="ginger">姜</string>
    <string name="ginger_des">\t\t\t\t瞧，姜。姜是一种常见的调味料，有很多健康益处。它的外形不规则，有很多结节和凸起，看起来就像是一块块连接在一起。姜的皮是浅棕色的，表面粗糙。姜不仅味道独特，而且常被用于烹饪中增添风味。</string>

    <string name="pumpkin_pinyin">nán guā</string>
    <string name="pumpkin">南瓜</string>
    <string name="pumpkin_des">\t\t\t\t南瓜是一种非常受欢迎的蔬菜，尤其在秋天的时候。它通常是圆形的，有鲜艳的橙色。南瓜的表面光滑但略带肋纹，这些细节在图片中都能看到。南瓜的茎通常是深绿色或棕色，与橙色形成鲜明对比。南瓜不仅外观好看，而且味道甜美，可以做成许多不同的菜肴。</string>

    <string name="spinach_pinyin">bō cài</string>
    <string name="spinach">菠菜</string>
    <string name="spinach_des">\t\t\t\t菠菜是一种非常健康的蔬菜，它的颜色是绿色的。菠菜的叶子很特别，它们叶子边缘有点波浪形，中间有叶脉。菠菜的叶子和茎都可以吃，味道鲜美。菠菜里面含有很多对我们身体有好处的营养成分。比如说，它有很多维生素，特别是维生素A和维生素C，还有铁质和钙质。这些营养成分可以帮助我们保持健康，让我们的眼睛看得更清楚，让我们的骨头和牙齿更坚强。</string>

    <string name="garlic_pinyin">suàn</string>
    <string name="garlic">蒜</string>
    <string name="garlic_des">\t\t\t\t这是蒜。蒜是一种调味品，通常用在烹饪中增添风味。它的外皮是白色的，像纸一样，你可以看到蒜瓣被这层皮包裹着。蒜头有点像个小球，底部有细小的根。每个蒜头里面都有几瓣蒜，它们紧紧挨在一起。蒜不仅能让食物变得更美味，还对我们的健康有好处。它可以帮助我们对抗感冒，还有很多其他的健康益处呢！</string>

    <string name="pea_pinyin">wān dòu</string>
    <string name="pea">豌豆</string>
    <string name="pea_des">\t\t\t\t这是豌豆荚。豌豆荚是鲜艳的绿色，看起来很丰满和新鲜。在这张图片里，你可以看到豌豆荚里面有一些小豌豆，它们紧紧地挨在一起。豌豆荚有点开着，这样就能看到里面的小豌豆了。这些小豌豆是圆圆的，颜色也是绿色的。豌豆不仅味道鲜美，还富含营养，比如蛋白质和维生素。我们可以用豌豆来做很多种美味的菜肴，比如炒菜或是做成豌豆汤。吃豌豆对我们的身体有很多好处呢！</string>

    <string name="chili_pinyin">là jiāo</string>
    <string name="chili">辣椒</string>
    <string name="chili_des">\t\t\t\t这是一些辣椒。在这张图片里，你可以看到辣椒有不同的颜色，从绿色到红色，这表示它们处于不同的成熟阶段。辣椒表面有光泽，形状略微弯曲。它们的大小和形状也有所不同，展现了自然界中的多样性。辣椒不仅可以让食物变得更有味道，还能给我们的身体带来好处。但要小心，因为辣椒很辣，不是每个人都喜欢这种味道。</string>

    <string name="apple_pinyin">píng guǒ</string>
    <string name="apple">苹果</string>
    <string name="apple_des">\t\t\t\t这是一个苹果哦！苹果是一种非常美味的水果，通常是红色的，有时候也有一点绿色。它们的表面很光滑，上面有一个小小的茎。苹果不仅颜色鲜艳，而且味道也很甜。人们喜欢把苹果切成片吃，或者做成苹果派和果汁。</string>

    <string name="orange_pinyin">chéng zi</string>
    <string name="orange">橙子</string>
    <string name="orange_des">\t\t\t\t看，这是一颗橙子！橙子是一种圆圆的、橙色的水果。它的皮肤有点凹凸不平，摸起来有点像小小的波浪。橙子里面有很多汁液，尝起来又酸又甜。人们通常会把它切开，然后吃里面的果肉，或者挤出汁来喝。橙子里面还有很多维生素C，对我们的身体非常有好处哦！</string>

    <string name="pear_pinyin">lí</string>
    <string name="pear">梨</string>
    <string name="pear_des">\t\t\t\t这是一颗梨子。梨子是一种非常美味的水果，它的形状很特别，下面宽宽的，上面逐渐变细，有一个小小的棕色茎。梨子通常是绿色的，皮肤光滑又有光泽。吃梨子的时候，你会发现它又甜又多汁。梨子不仅味道好，而且还有很多对我们身体有益的营养成分哦！</string>

    <string name="mango_pinyin">máng guǒ</string>
    <string name="mango">芒果</string>
    <string name="mango_des">\t\t\t\t这是一颗芒果。芒果是一种形状像椭圆的水果，颜色通常是黄橙色的，有些地方还带一点绿色。它的皮肤光滑而有光泽。当你吃芒果的时候，你会尝到它甜甜的，有点像桃子和橙子的味道。芒果不仅好吃，而且里面有很多维生素和矿物质，对身体很有好处哦！</string>

    <string name="pineapple_pinyin">bō luó</string>
    <string name="pineapple">菠萝</string>
    <string name="pineapple_des">\t\t\t\t这是一颗菠萝。菠萝的外皮很特别，有很多小小的金棕色菱形图案，摸起来有点粗糙。它的顶部长着一些尖尖的绿色叶子。菠萝的果肉是黄色的，尝起来既甜又带点酸味，非常美味。人们常常把菠萝切成片或是做成菠萝汁。</string>

    <string name="strawberry_pinyin">cǎo méi</string>
    <string name="strawberry">草莓</string>
    <string name="strawberry_des">\t\t\t\t这是一颗草莓。草莓的形状像心一样，颜色鲜红，表面有许多小小的黄色种子。它的顶部有一些绿色的叶子。草莓非常好吃，尝起来既甜又有一点点酸。人们喜欢把草莓做成果酱，或者加在蛋糕和冰淇淋上。吃草莓不仅可以享受它的美味，还可以补充身体所需的维生素和矿物质哦！</string>

    <string name="cherry_pinyin">yīng táo</string>
    <string name="cherry">樱桃</string>
    <string name="cherry_des">\t\t\t\t这是一颗樱桃。樱桃是一种小而圆的水果，它的颜色非常鲜艳，通常是亮红色的。樱桃的表面很光滑，看起来有光泽。它的顶部有一个小小的绿色茎。樱桃尝起来非常甜美，是很多人喜欢的水果。</string>

    <string name="banana_pinyin">xiāng jiāo</string>
    <string name="banana">香蕉</string>
    <string name="banana_des">\t\t\t\t这是一根香蕉。香蕉是一种长长的，呈弯曲形状的水果，它的颜色是鲜亮的黄色，表面很光滑。有时候，香蕉上会有一些小小的棕色斑点，那意味着它已经成熟了。香蕉味道很甜，是很多宝宝和大人都喜欢的水果。</string>

    <string name="grape_pinyin">pú tao</string>
    <string name="grape">葡萄</string>
    <string name="grape_des">\t\t\t\t这是一串葡萄。葡萄是一种小小的水果，通常会成串地挂在藤蔓上。这些葡萄是深紫色的，表面光滑而有光泽，颜色会有一些深浅不同的变化。既可鲜食又可酿制葡萄酒，而且果实、根、叶皆可入药，全身都是宝。元朝诗人郑允端留下了“满筐圆实骑珠滑，入口甘香冰玉寒”的咏葡萄的诗句。</string>

    <string name="lemon_pinyin">níng méng</string>
    <string name="lemon">柠檬</string>
    <string name="lemon_des">\t\t\t\t</string>

    <!--    <string name="_pinyin"></string>-->
    <!--    <string name=""></string>-->
    <!--    <string name="_des">\t\t\t\t</string>-->
</resources>